---
layout: 'page'
title: 'Резюме'
ref: 'about'
permalink: '/ru/about'
---

## Резюме

Приветствую! Я **системный администратор** и **веб-разработчик**.

#### Системный администратор

Администрирую системы на платформе:

- Debian
- CentOS / Oracle Linux
- Fedora

Имею собственные [репозитории](https://copr.fedorainfracloud.org/coprs/pkgstore/) для CentOS и Fedora. Собираю и обновляю пакеты.

Устанавливаю и настраиваю различные компоненты системы, например, такие как:

- Apache
- NGINX
- Elasticsearch
- Memcached
- Redis
- MongoDB
- MySQL / MariaDB
- VsFTPD
- Icecast
- ... и многие другие.

#### Веб-разработчик

Являюсь автором модулей к различным движкам сайтов и форумов. В разработке использую CMS:

- Drupal
- Flarum
- MediaWiki
- WordPress
- XenForo

Создатель [русской локализации](https://discuss.flarum.org/d/1545) движка [Flarum](https://flarum.org/).

#### Pet-проекты

Планирую запустить **UNIX Community** (сообщество *nix-администраторов) и **WEBMASTERS Community** (сообщество для веб-мастеров).

#### Навыки

- HTML: **95%**
- CSS: **90%**
- JavaScript: **55%**
- PHP: **40%**
- Git: **60%**
- Shell: **65%**

#### Контакты

- Местоположение: [Москва, Россия](https://google.com/maps/d/viewer?mid=1TsLo9d94YFdeEAY351zO_6n6c9U&usp=sharing)
- E-mail: [x06174@gmail.com](mailto:x06174@gmail.com)

---

## Компетентность

Какие знаю технологии.

#### Разработка

- [HTML]()  
  Использую для разработки веб-приложений.
- [CSS]()  
  В работе предпочитаю использовать Sass / SCSS.
- [JavaScript]()  
  Логика.
- [PHP](https://php.net/)  
  Пишу дополнения, модули, модификации, расширения для веб-приложений.

#### CMS / CMF

- [Drupal](https://drupal.org/)  
  Предоставляет очень мощные возможности по управлению контентом. Люблю эту CMF.
- [Flarum](https://flarum.org/)  
  Неплохой, развивающийся форум. Являюсь разработчиком русской локализации этого движка.
- [MediaWiki](https://mediawiki.org/)  
  Для составления документации нет лучше инструмента, чем WIKI-система. Умею поднимать с единой системой авторизации пользователей и единым хранилищем медиа. Настраиваю WIKI-фермы.
- [WordPress](https://wordpress.org/)  
  Очень простой движок для сайтов различного назначения. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.
- [XenForo](https://xenforo.com/)  
  Мощный движок для создания форума. От разработчиков vBulletin. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.

#### Операционные системы

- [Fedora](https://getfedora.org/)  
  Использую систему на пользовательских ПК и серверах. Да, на серверах. :)
- [CentOS](https://centos.org/) / [Oracle Linux](https://oracle.com/linux/)  
  Использую эту промышленную систему исключительно на серверах.
- [Ubuntu](https://ubuntu.com/) / [Debian](https://debian.org/)  
  Ubuntu использовал в качестве домашней системы. На Debian работает несколько серверов в организациях.
- [openSUSE](https://opensuse.org/)  
  Неплохая система с автоматическим и простым конфигуратором. Раньше использовал в качестве домашней системы.

#### Администрирование

- Shell ([Bash](https://gnu.org/software/bash/) / [Zsh](https://zsh.org/))  
  Пишу скрипты для автоматизации различных действий на Bash (Zsh).
- [RPM](https://rpm.org/)  
  Собираю пакеты для CentOS и Fedora.

---

## Опыт

Работал и работаю в этих компаниях и стартапах.

####  METADATA Foundation

Платформа по проектированию, разработке и поддержке WEB-приложений.

- Мои обязанности:
  - Проектирование и разработка веб-приложений.
  - Установка и администрирование серверов на GNU/Linux.
  - Консультация по веб-технологиям.

####  АО Институт ЭНЕРГОСЕТЬПРОЕКТ

Комплексное проектирование электросетевых объектов, стратегическое планирование развития энергетики, осуществление научно-исследовательских, проектных и инжиниринговых работ в области создания систем управления в электроэнергетике, проведение энергетических обследований и энергоаудита, выполнение функции генерального проектировщика и генерального подрядчика.

- Мои обязанности:
  - Установка и настройка общесистемного и прикладного ПО.
  - Тестирование и модернизация компьютеров.
  - Монтаж сетевого оборудования и линий ЛВС.
  - Администрирование ЛВС предприятия (450 компьютеров, 10 серверов).

- Мои достижения:
  - Системный администратор UNIX.
  - Разработка и внедрение интернет-портала организации.
  - Разработка и внедрение "облачного" сервиса.
  - Разработка и внедрение базы данных по учёту ПО организации.
  - Разработка и внедрение базы данных по учёту расходных средств.
  - Разработка и внедрение системы ведение документации.
  - Разработка и внедрение системы заказа экспертизы.

---

## Профили

Профили в различных социальных сетях.

- [GitLab](https://gitlab.com/x06174)  
  Все разработки публикую только на этом хостинге.
- [GitHub](https://github.com/x06174)  
  Этот хостинг использую в качестве зеркала для некоторых проектов.
- [Vk](https://vk.com/id309156339)  
  Моя страничка ВКонтакте.
- [Twitter](https://twitter.com/x06174)  
  Мои записи в Twitter.
- [Telegram](tg://resolve?domain=x06174)  
  Аккаунт Telegram.
  - Канал [x06174 / LIVE](tg://resolve?domain=x06174_live)
  - Конференция [x06174 / CONF](tg://resolve?domain=x06174_conf)
- [Twitch](https://twitch.tv/x06174)  
  Стримы? Возможно, в будущем...
